
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Styl pro sablony Bc+Mgr+RNDr (CZ) pro PriF MU                                                     %%%
% Autor: Petr Zemanek (zemanekp@math.muni.cz)                                                       %%%
% Pripominky, dotazy, namety smerujte na diskusni forum: https://is.muni.cz/auth/df/sablona-prif    %%%
% Urceno pro LaTeX-2e                                                                               %%%
% Verze: 1.7 (2. rijna 2012)                                                                        %%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\def\filename{sci.muni.thesis.sty}
\def\filedate{2012/10/02}
\def\fileversion{1.7}

\@ifundefined{NeedsTeXFormat}{
\typeout{*******************************************************************************}
\ProvidesClass{sci.muni.thesis}[\filedate\space v\fileversion]
\typeout{This package provides the basic style for the bachelor, master, and rigorous thesis written by students of
Faculty of Science (Masaryk University) with repect to the Provision of the Dean No. 1/2012}
\typeout{Author: Petr Zemanek (zemanekp@math.muni.cz}
\typeout{For bachelor and master thesis see: http://www.sci.muni.cz/en/BcMgrStudium/}
\typeout{For rigorous thesis see: http://www.sci.muni.cz/en/RigRiz/}
\typeout{}
\typeout{Tento balik poskytuje zakladni styl potrebny pro bakalarske, diplomove a rigorozni prace psane studenty
Prirodovedecke fakulty Masarykovy univerzity dle Opatreni dekana c. 1/2012}
\typeout{Autor: Petr Zemanek (zemanekp@math.muni.cz)}
\typeout{Pro bakalarske a diplomove prace viz: http://www.sci.muni.cz/cz/BcMgrStudium/}
\typeout{Pro rigorozni prace viz: http://www.sci.muni.cz/cz/RigRiz/}
\typeout{*******************************************************************************}
}{
\NeedsTeXFormat{LaTeX2e}
\typeout{*******************************************************************************}
\ProvidesClass{sci.muni.thesis}[\filedate\space v\fileversion]
\typeout{This package provides the basic style for the bachelor, master, and rigorous thesis written by students of
Faculty of Science (Masaryk University) with repect to the Provision of the Dean No. 1/2012}
\typeout{Author: Petr Zemanek (zemanekp@math.muni.cz}
\typeout{For bachelor and master thesis see: http://www.sci.muni.cz/en/BcMgrStudium/}
\typeout{For rigorous thesis see: http://www.sci.muni.cz/en/RigRiz/}
\typeout{}
\typeout{Tento balik poskytuje zakladni styl potrebny pro bakalarske, diplomove a rigorozni prace psane studenty
Prirodovedecke fakulty Masarykovy univerzity dle Opatreni dekana c. 1/2012}
\typeout{Autor: Petr Zemanek (zemanekp@math.muni.cz)}
\typeout{Pro bakalarske a diplomove prace viz: http://www.sci.muni.cz/cz/BcMgrStudium/}
\typeout{Pro rigorozni prace viz: http://www.sci.muni.cz/cz/RigRiz/}
\typeout{*******************************************************************************}
\RequirePackage{etoolbox,graphicx,textfit,changepage,setspace,ifthen,calc,pdfpages,makeidx,color}
\RequirePackage{hyperref}
\RequirePackage[all]{hypcap}
}

\DeclareOption{Bc}{\newcommand{\TypPrace}{Bakal{\'{a}}{\v{r}}sk{\'{a}} pr{\'{a}}ce}}
\DeclareOption{Mgr}{\newcommand{\TypPrace}{Diplomov{\'{a}} pr{\'{a}}ce}}
\DeclareOption{RNDr}{\newcommand{\TypPrace}{Rigorózn{\'{i}} pr{\'{a}}ce}}

\DeclareOption{Barevne}{\hypersetup{
linkcolor=red,
citecolor=blue,
filecolor=magenta,
urlcolor=cyan,
}}

\DeclareOption{Tisk}{\hypersetup{
linkcolor=black,
citecolor=black,
filecolor=black,
urlcolor=black,
}}

\ProcessOptions

%\overfullrule10pt

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% DEFINICE POVINNYCH CASTI %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\newcommand{\NazevUstavu}[2]{\newcommand{\Ustav}{#1} \newcommand{\Department}{#2}}
\newcommand{\RokOdevzdaniPrace}[1]{\newcommand{\RokOdevzdani}{#1}}
\newcommand{\AkademickyRok}[1]{\newcommand{\AkadRok}{#1}}
\newcommand{\Autor}[2]{\newcommand{\JmenoAutora}{#1} \newcommand{\AutorSTituly}{#2}}
\newcommand{\NazevPrace}[3]{\newcommand{\TitulPraceNaTitulnimListu}{#1}\newcommand{\TitulPrace}{#2}
\newcommand{\TitleOfThesis}{#3}}
\newcommand{\VedouciPraceSTituly}[1]{\newcommand{\VedouciPrace}{#1}}
\newcommand{\StudijniProgram}[2]{\newcommand{\StudProg}{#1} \newcommand{\DegreeProgramme}{#2}}
\newcommand{\StudijniObor}[2]{\newcommand{\StudOb}{#1} \newcommand{\FieldOfStudy}{#2}}
\newcommand{\KlicovaSlova}[2]{\newcommand{\KlSlova}{#1} \newcommand{\Keywords}{#2}}
\newcommand{\PocetStran}[1]{\newcommand{\Strany}{#1}}
\newcommand{\Abstrakty}[2]{\newcommand{\Abstrakt}{#1} \newcommand{\Abstract}{#2}}
\newcommand{\TextPodekovani}[1]{\newcommand{\Podekovani}{#1}}
\newcommand{\TextProhlaseni}[1]{\newcommand{\Prohlaseni}{#1}}
\newcommand{\DatumProhlaseni}[1]{\newcommand{\DatumProhl}{#1}}

\newcommand{\NazevPraceSLOVENSKY}[1]{\newcommand{\TitulPraceSVK}{#1}}
\newcommand{\NazevUstavuSLOVENSKY}[1]{\newcommand{\UstavSVK}{#1}}

\newcommand{\StudijniProgramSLOVENSKY}[1]{\newcommand{\StudProgSVK}{#1}}

\newcommand{\StudijniOborSLOVENSKY}[1]{\newcommand{\StudObSVK}{#1}}

\newcommand{\KlicovaSlovaSLOVENSKY}[1]{\newcommand{\KlSlovaSVK}{#1}}

\newcommand{\AbstraktSLOVENSKY}[1]{\newcommand{\AbstraktSVK}{#1}}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% ROZMERY STRANKY %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\makeatletter
\newcommand{\VelikostHlavicky}{12 pt+\@ptsize pt}
\makeatother
\usepackage[top=22mm,bottom=24mm,left=34mm,right=25mm,headsep=6mm,footskip=8mm,includeheadfoot,
headheight=\VelikostHlavicky]{geometry}

%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%% DATUM %%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%

\def\Dnes{\number\day.~\ifcase
\month\or ledna\or února\or
b{\v{r}}ezna\or dubna\or kv{\v{e}}tna\or
{\v{c}}ervna\or {\v{c}}ervence\or srpna\or
z{\'{a}}{\v{r}}{\'{i}}\or {\v{r}}{\'{i}}jna\or listopadu\or
prosince\fi \space\number\year}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%% PREDEFINOVANI CLEARDOUBLEPAGE - NA PRAZDNYCH STRANACH PRI OBOUSTRANNEM TISKU NEBUDE HLAVICKA %%%%%%%

\makeatletter
\def\cleardoublepage{\clearpage\if@twoside \ifodd\c@page\else
    \hbox{}
    \thispagestyle{empty}
    \newpage
    \if@twocolumn\hbox{}\newpage\fi\fi\fi}
\makeatother \clearpage{\pagestyle{empty}\cleardoublepage}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% HALVICKY POVINNYCH CASTI %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\makeatletter
\newcommand{\NazevPovinneCasti}[1]{%
  \vspace*{50\p@}%
  {\parindent \z@ \raggedright
    \normalfont
    \interlinepenalty\@M
    \Huge \bfseries  #1\par\nobreak
    \vskip 30\p@
  }}
\makeatother

%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%% DESKY %%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%

\newcommand{\Desky}{
\pagestyle{empty}
\begin{titlepage}
\pagenumbering{Alph}

\newlength{\sirkaustavorig} %% urci puvodni sirku textu s nazvem ustavu
\settowidth{\sirkaustavorig}{\fontsize{16pt}{28pt}\selectfont{\textbf{\textsc{\Ustav}}}}

\newlength{\sirkafakultaorig} %% urci sirku textu s nazvem fakulty
\settowidth{\sirkafakultaorig}{\fontsize{21pt}{28pt}\selectfont{\textbf{\textsc{P{\v{r}}{\'{i}}rodov{\v{e}}deck{\'{a}}
fakulta}}}}


  \begin{center}
    {\fontsize{22pt}{28pt}\selectfont{\textbf{MASARYKOVA UNIVERZITA}}}\\[2mm]
    {\fontsize{21pt}{28pt}\selectfont{\textbf{\textsc{P{\v{r}}{\'{i}}rodov{\v{e}}deck{\'{a}} fakulta}}}}\\
    \ifthenelse{\lengthtest{\sirkaustavorig > 0.95\sirkafakultaorig}}%
        {\textbf{\textsc{\scaletowidth{0.95\sirkafakultaorig}{\Ustav}}}}%
        {\vspace*{-3mm}\fontsize{16pt}{28pt}\selectfont{\textbf{\textsc{\Ustav}}}}
  \end{center}

\vfill

  \begin{center}
    {\fontsize{34pt}{20pt}\selectfont{\bf \TypPrace}}
  \end{center}

\vfill


\setbox2=\hbox{\textbf{\textsc{\JmenoAutora}}}
\setbox1=\hbox{textbf{\textsc{Z}}}
\ht2=\the\ht1
\setbox0=\hbox{\resizebox{0.68\textwidth}{!}{\box2}}

\newlength{\sirkadeskyorig} %% urci puvodni sirku textu se jmenem autora
\settowidth{\sirkadeskyorig}{\fontsize{22pt}{28pt}\selectfont{\textbf{\textsc{\JmenoAutora}}}}

\begin{raggedright}
 \ifthenelse{\lengthtest{\sirkadeskyorig > 0.65\textwidth}}%
       {\noindent \resizebox{!}{\the\ht0}{{\textbf{\textsc{Brno \RokOdevzdani}}}} \hfill \copy0}
       {{\fontsize{22pt}{28pt}\selectfont{\textbf{\textsc{Brno \RokOdevzdani \hfill \JmenoAutora}}}}}
\end{raggedright}

\end{titlepage}

\cleardoublepage
}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%% TITULNI STRANA %%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% \newcommand{\zvetsi}[2]{\begingroup\scalefont{#1}{#2}\endgroup}

\newcommand{\TitulniStrana}{
\pagenumbering{roman}
\pagestyle{empty}

%%
%% loga jsou umistena ve slozce ``loga''
%% a jsou dostupna na http://www.muni.cz/general/mu_presentation/logos?lang=cs
%%

\changetext{}{11.6mm}{}{}{}
\begin{adjustwidth}{-12mm}{}
%\vspace*{-5mm}
%\hspace{-2mm}
\begin{minipage}{28mm}
  \includegraphics[width=28mm]{loga/MU_(black)}
\end{minipage}\hspace{2mm}
\begin{minipage}{113mm} %113
  \begin{center}\vspace*{3mm}
    {\fontsize{20pt}{26pt}\selectfont{\textbf{MASARYKOVA UNIVERZITA}}}\\[2mm]
    {\fontsize{19pt}{26pt}\selectfont{\textbf{\textsc{P{\v{r}}{\'{i}}rodov{\v{e}}deck{\'{a}} fakulta}}}}\\[1mm]
%
    \settowidth{\sirkaustavorig}{\fontsize{16pt}{28pt}\selectfont{\textbf{\textsc{\Ustav}}}}

\settowidth{\sirkafakultaorig}{\fontsize{21pt}{28pt}\selectfont{\textbf{\textsc{P{\v{r}}{\'{i}}rodov{\v{e}}deck{\'{a}}
fakulta}}}}
%]
   \vspace*{-4mm}\fontsize{16pt}{28pt}\selectfont{\textbf{\textsc{\Ustav}}}\\[-6mm]
    % \ifthenelse{\lengthtest{\sirkaustavorig > 0.95\sirkafakultaorig}}%
    %     {\vspace*{-0.5mm}\textbf{\textsc{\scaletowidth{0.95\sirkafakultaorig}{\Ustav}}}\\[-1mm]}%
    %     {\vspace*{-4mm}\fontsize{16pt}{28pt}\selectfont{\textbf{\textsc{\Ustav}}}\\[-6mm]}
    \noindent \rule{\textwidth}{2pt}\vspace*{2mm}
  \end{center}
\end{minipage}\hspace{2mm}
\begin{minipage}{28mm}
  \includegraphics[width=28mm]{loga/SCI_(black)}
\end{minipage}
\end{adjustwidth}
\changetext{}{-11.6mm}{}{}{}

 \vfill

\newlength{\autororig} %% urci puvodni sirku textu se jmenem autora
\settowidth{\autororig}{\fontsize{26pt}{28pt}\selectfont{\bf \JmenoAutora}}

  \begin{raggedright}
    \begin{spacing}{2.8}
      {\fontsize{35pt}{28pt}\selectfont{\bf \TitulPraceNaTitulnimListu}}\\[-2mm]
    \end{spacing}
      {\fontsize{20pt}{28pt}\selectfont{\TypPrace}}\\[5mm]
    \ifthenelse{\lengthtest{\autororig > 0.98\textwidth}}%
        {\hspace*{-1mm}\textbf{\scaletowidth{0.98\textwidth}{\JmenoAutora}}}%
        {\fontsize{26pt}{28pt}\selectfont{\bf \JmenoAutora}}
  \end{raggedright}

\vspace*{5mm}
\vfill

\newlength{\sirkatitulkaorig} %% urci puvodni sirku textu se jmenem vedouciho
\settowidth{\sirkatitulkaorig}{\fontsize{18.5pt}{20pt}\selectfont{\textbf{Vedouc{\'{i}} pr{\'{a}}ce: \VedouciPrace}}}

% \newlength{\vyskatitulka} %% urci novou vysku textu se jmenem vedouciho
% \settoheight{\vyskatitulka}{\textbf{\scaletowidth{0.72\textwidth}{Vedouc{\'{i}} pr{\'{a}}ce: \VedouciPrace}}}

\setbox2=\hbox{\bf Vedouc{\'{i}} pr{\'{a}}ce: \VedouciPrace}
\setbox1=\hbox{\bf A}
\ht2=\the\ht1
\setbox0=\hbox{\resizebox{0.75\textwidth}{!}{\box2}}

\begin{raggedright}
 \ifthenelse{\lengthtest{\sirkatitulkaorig > 0.72\textwidth}}%
       {\noindent\copy0 \hfill \resizebox{!}{\the\ht0}{\bf Brno \RokOdevzdani}}
       {{\fontsize{18.5pt}{20pt}\selectfont{\textbf{Vedouc{\'{i}} pr{\'{a}}ce: \VedouciPrace \hfill Brno
\RokOdevzdani}}}}
\end{raggedright}

\normalsize

\cleardoublepage
}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%% TITULNI STRANA RIGOROZNI PRACE %%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% \newcommand{\zvetsi}[2]{\begingroup\scalefont{#1}{#2}\endgroup}

\newcommand{\TitulniStranaRP}{
\pagenumbering{roman}
\pagestyle{empty}

%%
%% loga jsou umistena ve slozce ``loga''
%% a jsou dostupna na http://www.muni.cz/general/mu_presentation/logos?lang=cs
%%

\changetext{}{11.6mm}{}{}{}
\begin{adjustwidth}{-12mm}{}
\vspace*{-5mm}
% \hspace{-17mm}
\begin{minipage}{28mm}
  \includegraphics[width=28mm]{loga/MU_(black)}
\end{minipage}\hspace{2mm}
\begin{minipage}{113mm}
  \begin{center}\vspace*{3mm}
    {\fontsize{22pt}{28pt}\selectfont{\textbf{MASARYKOVA UNIVERZITA}}}\\[2mm]
    {\fontsize{21pt}{28pt}\selectfont{\textbf{\textsc{P{\v{r}}{\'{i}}rodov{\v{e}}deck{\'{a}} fakulta}}}}\\[1mm]
%
    \settowidth{\sirkaustavorig}{\fontsize{16pt}{28pt}\selectfont{\textbf{\textsc{\Ustav}}}}

\settowidth{\sirkafakultaorig}{\fontsize{21pt}{28pt}\selectfont{\textbf{\textsc{P{\v{r}}{\'{i}}rodov{\v{e}}deck{\'{a}}
fakulta}}}}
%
    \ifthenelse{\lengthtest{\sirkaustavorig > 0.95\sirkafakultaorig}}%
        {\vspace*{-0.5mm}\textbf{\textsc{\scaletowidth{0.95\sirkafakultaorig}{\Ustav}}}\\[-1mm]}%
        {\vspace*{-4mm}\fontsize{16pt}{28pt}\selectfont{\textbf{\textsc{\Ustav}}}\\[-6mm]}
    \noindent \rule{\textwidth}{2pt}\vspace*{2mm}
  \end{center}
\end{minipage}\hspace{2mm}
\begin{minipage}{28mm}
  \includegraphics[width=28mm]{loga/SCI_(black)}
\end{minipage}
\end{adjustwidth}
\changetext{}{-11.6mm}{}{}{}

 \vfill

\newlength{\autororig} %% urci puvodni sirku textu se jmenem autora
\settowidth{\autororig}{\fontsize{26pt}{28pt}\selectfont{\bf \JmenoAutora}}

  \begin{raggedright}
    \begin{spacing}{2.8}
      {\fontsize{35pt}{28pt}\selectfont{\bf \TitulPraceNaTitulnimListu}}\\[-2mm]
    \end{spacing}
      {\fontsize{20pt}{28pt}\selectfont{\TypPrace}}\\[5mm]
    \ifthenelse{\lengthtest{\autororig > 0.98\textwidth}}%
        {\hspace*{-1mm}\textbf{\scaletowidth{0.98\textwidth}{\JmenoAutora}}}%
        {\fontsize{26pt}{28pt}\selectfont{\bf \JmenoAutora}}
  \end{raggedright}

\vspace*{5mm}
\vfill

\begin{raggedright}
   {{\fontsize{18.5pt}{20pt}\selectfont{\textbf{\hfill Brno \RokOdevzdani}}}}
\end{raggedright}


\normalsize

\cleardoublepage
}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%% BIBLIOGRAFICKY ZAZNAM %%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\newcommand{\BibliografickyZaznam}{
\NazevPovinneCasti{Bibliografick{\'{y}} z{\'{a}}znam}
\thispagestyle{empty}

\newlength{\LevySloupecCZ}
\settowidth{\LevySloupecCZ}{{\bf Studijn{\'{i}} program:} } %% urcit potrebnou sirku leveho sloupce

\newlength{\PravySloupecCZ}
\setlength{\PravySloupecCZ}{\textwidth - \LevySloupecCZ - 24 pt} %% dopocitat pravy sloupec

\noindent
\begin{tabular}{p{\LevySloupecCZ} p{\PravySloupecCZ} }
  {\bf Autor:}            & \AutorSTituly \\
                          & P{\v{r}}{\'{i}}rodov{\v{e}}deck{\'{a}} fakulta, Masarykova univerzita\\
                          & \Ustav  \\[6mm]
  {\bf N{\'{a}}zev pr{\'{a}}ce:}      & \TitulPrace  \\[6mm]
  {\bf Studijn{\'{i}} program:} & \StudProg  \\[6mm]
  {\bf Studijn{\'{i}} obor:}    & \StudOb \\[6mm]
  {\bf Vedouc{\'{i}} pr{\'{a}}ce:}    & \VedouciPrace \\[6mm]
  {\bf Akademick{\'{y}} rok:}   & \AkadRok \\[6mm]
  {\bf Po{\v{c}}et stran:}      & \Strany \\[6mm]
  {\bf Kl{\'{i}}{\v{c}}ov{\'{a}} slova:}    & \KlSlova
\end{tabular}

\cleardoublepage
}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%% BIBLIOGRAFICKY ZAZNAM RIGOROZNI PRACE %%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\newcommand{\BibliografickyZaznamRP}{
\NazevPovinneCasti{Bibliografick{\'{y}} z{\'{a}}znam}
\thispagestyle{empty}

\newlength{\LevySloupecCZ}
\settowidth{\LevySloupecCZ}{{\bf Studijn{\'{i}} program:} } %% urcit potrebnou sirku leveho sloupce

\newlength{\PravySloupecCZ}
\setlength{\PravySloupecCZ}{\textwidth - \LevySloupecCZ - 24 pt} %% dopocitat pravy sloupec

\noindent
\begin{tabular}{p{\LevySloupecCZ} p{\PravySloupecCZ} }
  {\bf Autor:}            & \AutorSTituly \\
                          & P{\v{r}}{\'{i}}rodov{\v{e}}deck{\'{a}} fakulta, Masarykova univerzita\\
                          & \Ustav  \\[6mm]
  {\bf N{\'{a}}zev pr{\'{a}}ce:}      & \TitulPrace  \\[6mm]
  {\bf Studijn{\'{i}} program:} & \StudProg  \\[6mm]
  {\bf Studijn{\'{i}} obor:}    & \StudOb \\[6mm]
  {\bf Akademick{\'{y}} rok:}   & \AkadRok \\[6mm]
  {\bf Po{\v{c}}et stran:}      & \Strany \\[6mm]
  {\bf Kl{\'{i}}{\v{c}}ov{\'{a}} slova:}    & \KlSlova
\end{tabular}

\cleardoublepage
}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%% BIBLIOGRAFICKY ZAZNAM SVK %%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\newcommand{\BibliografickyZaznamSVK}{
\NazevPovinneCasti{Bibliografick{\'{y}} z{\'{a}}znam}
\thispagestyle{empty}

\newlength{\LevySloupecSVK}
\settowidth{\LevySloupecSVK}{{\bf {\v{S}}tudijn{\'{y}} program:} } %% urcit potrebnou sirku leveho sloupce

\newlength{\PravySloupecSVK}
\setlength{\PravySloupecSVK}{\textwidth - \LevySloupecSVK - 24 pt} %% dopocitat pravy sloupec

\noindent
\begin{tabular}{p{\LevySloupecSVK} p{\PravySloupecSVK} }
  {\bf Autor:}            & \AutorSTituly \\
                          & Pr{\'{i}}rodovedeck{\'{a}} fakulta, Masarykova univerzita\\
                          & \UstavSVK  \\[6mm]
  {\bf N{\'{a}}zov pr{\'{a}}ce:}      & \TitulPraceSVK  \\[6mm]
  {\bf {\v{S}}tudijn{\'{y}} program:} & \StudProgSVK  \\[6mm]
  {\bf {\v{S}}tudijn{\'{y}} odbor:}    & \StudObSVK \\[6mm]
  {\bf Ved{\'{u}}ci pr{\'{a}}ce:}     & \VedouciPrace \\[6mm]
  {\bf Akademick{\'{y}} rok:}   & \AkadRok \\[6mm]
  {\bf Po{\v{c}}et str{\'{a}}n:}      & \Strany \\[6mm]
  {\bf K{\v{l}}{\'{u}}{\v{c}}ov{\'{e}} slov{\'{a}}:}    & \KlSlovaSVK
\end{tabular}

\cleardoublepage
}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%% BIBLIOGRAFICKY ZAZNAM PRO RIGOROZNI PRACE SVK %%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\newcommand{\BibliografickyZaznamSVKRP}{
\NazevPovinneCasti{Bibliografick{\'{y}} z{\'{a}}znam}
\thispagestyle{empty}

\newlength{\LevySloupecSVK}
\settowidth{\LevySloupecSVK}{{\bf {\v{S}}tudijn{\'{y}} program:} } %% urcit potrebnou sirku leveho sloupce

\newlength{\PravySloupecSVK}
\setlength{\PravySloupecSVK}{\textwidth - \LevySloupecSVK - 24 pt} %% dopocitat pravy sloupec

\noindent
\begin{tabular}{p{\LevySloupecSVK} p{\PravySloupecSVK} }
  {\bf Autor:}            & \AutorSTituly \\
                          & Pr{\'{i}}rodovedeck{\'{a}} fakulta, Masarykova univerzita\\
                          & \UstavSVK  \\[6mm]
  {\bf N{\'{a}}zov pr{\'{a}}ce:}      & \TitulPraceSVK  \\[6mm]
  {\bf {\v{S}}tudijn{\'{y}} program:} & \StudProgSVK  \\[6mm]
  {\bf {\v{S}}tudijn{\'{y}} odbor:}    & \StudObSVK \\[6mm]
  {\bf Akademick{\'{y}} rok:}   & \AkadRok \\[6mm]
  {\bf Po{\v{c}}et str{\'{a}}n:}      & \Strany \\[6mm]
  {\bf K{\v{l}}{\'{u}}{\v{c}}ov{\'{e}} slov{\'{a}}:}    & \KlSlovaSVK
\end{tabular}

\cleardoublepage
}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%% BIBLIOGRAPHIC ENTRY %%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\newcommand{\BibliographicEntryRP}{
\NazevPovinneCasti{Bibliographic Entry}
\thispagestyle{empty}

\newlength{\LevySloupecENG}
\settowidth{\LevySloupecENG}{{\bf Degree Programme:} } %% urcit potrebnou sirku leveho sloupce

\newlength{\PravySloupecENG}
\setlength{\PravySloupecENG}{\textwidth - \LevySloupecENG - 24 pt} %% dopocitat pravy sloupec

\noindent
\begin{tabular}{ p{\LevySloupecENG} p{\PravySloupecENG} }
  {\bf Author:}           & \AutorSTituly\\
                          & Faculty of Science, Masaryk University\\
                          & \Department \\[6mm]
  {\bf Title of Thesis:}  & \TitleOfThesis  \\[6mm]
  {\bf Degree Programme:} & \DegreeProgramme  \\[6mm]
  {\bf Field of Study:}   & \FieldOfStudy \\[6mm]
  {\bf Academic Year:}    & \AkadRok \\[6mm]
  {\bf Number of Pages:}  & \Strany \\[6mm]
  {\bf Keywords:}         & \Keywords
\end{tabular}

\cleardoublepage
}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%% BIBLIOGRAPHIC ENTRY - RIGOROZNI PRACE%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\newcommand{\BibliographicEntry}{
\NazevPovinneCasti{Bibliographic Entry}
\thispagestyle{empty}

\newlength{\LevySloupecENG}
\settowidth{\LevySloupecENG}{{\bf Degree Programme:} } %% urcit potrebnou sirku leveho sloupce

\newlength{\PravySloupecENG}
\setlength{\PravySloupecENG}{\textwidth - \LevySloupecENG - 24 pt} %% dopocitat pravy sloupec

\noindent
\begin{tabular}{ p{\LevySloupecENG} p{\PravySloupecENG} }
  {\bf Author:}           & \AutorSTituly\\
                          & Faculty of Science, Masaryk University\\
                          & \Department \\[6mm]
  {\bf Title of Thesis:}  & \TitleOfThesis  \\[6mm]
  {\bf Degree Programme:} & \DegreeProgramme  \\[6mm]
  {\bf Field of Study:}   & \FieldOfStudy \\[6mm]
  {\bf Supervisor:}       & \VedouciPrace \\[6mm]
  {\bf Academic Year:}    & \AkadRok \\[6mm]
  {\bf Number of Pages:}  & \Strany \\[6mm]
  {\bf Keywords:}         & \Keywords
\end{tabular}

\cleardoublepage
}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%% UVODNI POVINNE STRANY %%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\newcommand{\VytvorPovinneStrany}{\Desky\TitulniStrana\BibliografickyZaznam\BibliographicEntry
}

\newcommand{\VytvorPovinneStranyRigorozniPrace}{\Desky\TitulniStranaRP\BibliografickyZaznamRP\BibliographicEntryRP}

\newcommand{\VytvorPovinneStranySLOVENSKY}{
\Desky\TitulniStrana\BibliografickyZaznam\BibliografickyZaznamSVK\BibliographicEntry}

\newcommand{\VytvorPovinneStranyRigorozniPraceSVK}{
\Desky\TitulniStranaRP\BibliografickyZaznamRP\BibliografickyZaznamSVKRP\BibliographicEntryRP}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%% ABSTRAKTY NA JEDNE STRANE %%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\newcommand{\AbstraktyNaJedneStrane}{
\NazevPovinneCasti{Abstrakt}
\thispagestyle{empty}
\Abstrakt

\vspace*{\fill}

\NazevPovinneCasti{Abstract}

\Abstract

\vspace*{\fill}
}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%% ABSTRAKTY NA DVOU STRANACH %%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\newcommand{\AbstraktyNaDvouStranach}{
\NazevPovinneCasti{Abstrakt}
\thispagestyle{empty}

\Abstrakt

\cleardoublepage

\NazevPovinneCasti{Abstract}
\thispagestyle{empty}

\Abstract

}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%% ABSTRAKTY NA JEDNE STRANE SVK %%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\newcommand{\AbstraktyNaJedneStraneSLOVENSKY}{
\NazevPovinneCasti{Abstrakt}
\thispagestyle{empty}
\Abstrakt

\vspace*{\fill}

\NazevPovinneCasti{Abstrakt}

\AbstraktSVK

\vspace*{\fill}

\NazevPovinneCasti{Abstract}

\Abstract

\vspace*{\fill}
}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%% ABSTRAKTY NA VICE STRANACH SVK %%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\newcommand{\AbstraktyNaViceStranachSLOVENSKY}{
\NazevPovinneCasti{Abstrakt}
\thispagestyle{empty}

\Abstrakt

\cleardoublepage

\NazevPovinneCasti{Abstrakt}
\thispagestyle{empty}

\AbstraktSVK

\cleardoublepage

\NazevPovinneCasti{Abstract}
\thispagestyle{empty}

\Abstract

}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%% ZADANI %%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\newcommand{\SemVlozitZadani}{
\phantomsection
\chapter*{}
\thispagestyle{empty}
\begin{center}
\setlength\fboxrule{1.5pt}
\setlength\fboxsep{8pt}
\fbox{\textcolor{blue}{\bf M{\'{i}}sto tohoto listu vlo{\v{z}}te kopii ofici{\'{a}}ln{\'{i}}ho (podepsan{\'{e}}ho)
zad{\'{a}}n{\'{i}} pr{\'{a}}ce.}}
\end{center}
\cleardoublepage
}

\newcommand{\VlozZadani}[1]{
\begin{center}
\includepdf[pages={-},pagecommand={\thispagestyle{empty}},picturecommand*={\pdfbookmark{Ofici{\'{a}}ln{\'{i}}
zad{\'{a}}n{\'{i}}}{Oficialni zadani}}]{#1}
\end{center}
\cleardoublepage
}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%% PODEKOVANI + PROHLASENI %%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\newcommand{\PodekovaniAProhlaseni}{
\NazevPovinneCasti{Acknowledgments}
\thispagestyle{empty}

\Podekovani

\vspace*{\fill}
\NazevPovinneCasti{Prohl{\'{a}}{\v{s}}en{\'{i}}}

\Prohlaseni

\vspace*{15mm}

\noindent Brno \DatumProhl \hfill \makebox[50mm]{\dotfill}\\
\hspace*{\fill} \JmenoAutora\hspace*{10mm}
\cleardoublepage
}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%% PODEKOVANI + PROHLASENI SVK %%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\newcommand{\PodekovaniAProhlaseniSLOVENSKY}{
\NazevPovinneCasti{Po{\v{d}}akovanie}
\thispagestyle{empty}

\Podekovani

\vspace*{\fill}
\NazevPovinneCasti{Prohl{\'{a}}{\v{s}}en{\'{i}}}

\Prohlaseni

\vspace*{15mm}

\noindent Brno \DatumProhl \hfill \makebox[50mm]{\dotfill}\\
\hspace*{\fill} \JmenoAutora\hspace*{10mm}
\cleardoublepage
}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%% PROHLASENI BEZ PODEKOVANI %%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\newcommand{\ProhlaseniBezPodekovani}{

\vspace*{\fill}
\NazevPovinneCasti{\Huge Prohl{\'{a}}{\v{s}}en{\'{i}}}

\Prohlaseni

\vspace*{15mm}

\noindent Brno \DatumProhl \hfill \makebox[50mm]{\dotfill}\\
\hspace*{\fill} \JmenoAutora\hspace*{10mm}
\cleardoublepage
}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% NASTAVENI ZAKLADNIHO ZAHLAVI A ZAPATI V SABLONE %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% \def\headrulewidth{0pt}%
% \def\footrulewidth{0pt}%

\makeatletter
% \fancypagestyle{plain}{%
% \fancyhf{}
%   \if@twoside
%     \fancyfoot[RO]{\it\small--\,\thepage\,--}\fancyfoot[LE]{\it\small--\,\thepage\,--}% TWOSIDE
%   \else
%     \fancyfoot[R]{\it\small--\,\thepage\,--}% ONESIDE
%   \fi
% }

% \newcommand{\HlavickaUvod}{
% \pagestyle{fancy}%
% \fancyhf{}%
%   \if@twoside
%     \fancyhead[CO]{\small\it {\'{U}}vod\ \hrulefill\ \thepage}% TWOSIDE
%     \fancyhead[CE]{\small\it\thepage\ \hrulefill\ {\'{U}}vod}% TWOSIDE
%   \else
%     \fancyhead[C]{\small\it {\'{U}}vod\ \hrulefill\ \thepage}% ONESIDE
%   \fi
% }

% \newcommand{\HlavickaZnaceni}{
% \pagestyle{fancy}%
% \fancyhf{}%
%   \if@twoside
%     \fancyhead[CO]{\small\it P{\v{r}}ehled pou{\v{z}}it{\'{e}}ho zna{\v{c}}en{\'{i}}\ \hrulefill\ \thepage}% TWOSIDE
%     \fancyhead[CE]{\small\it\thepage\ \hrulefill\ P{\v{r}}ehled pou{\v{z}}it{\'{e}}ho zna{\v{c}}en{\'{i}}}% TWOSIDE
%   \else
%     \fancyhead[C]{\small\it P{\v{r}}ehled pou{\v{z}}it{\'{e}}ho zna{\v{c}}en{\'{i}}\ \hrulefill\ \thepage}% ONESIDE
%   \fi
% }

% \newcommand{\HlavickaKapitoly}{%
% \pagestyle{fancy}%
% \fancyhf{}%
%   \if@twoside
%     \fancyhead[CO]{\small\it \chaptername\ \leftmark\ \hrulefill\ \thepage}% TWOSIDE
%     \fancyhead[CE]{\small\it\thepage\ \hrulefill\ \chaptername\ \leftmark}% TWOSIDE
%   \else
%     \fancyhead[C]{\small\it \chaptername\ \leftmark\ \hrulefill\ \thepage}% ONESIDE
%   \fi
% }

% \newcommand{\HlavickaZaver}{
% \pagestyle{fancy}%
% \fancyhf{}%
%   \if@twoside
%     \fancyhead[CO]{\small\it Z{\'{a}}v{\v{e}}r\ \hrulefill\ \thepage}% TWOSIDE
%     \fancyhead[CE]{\small\it\thepage\ \hrulefill\ Z{\'{a}}v{\v{e}}r}% TWOSIDE
%    \else
%     \fancyhead[C]{\small\it Z{\'{a}}v{\v{e}}r\ \hrulefill\ \thepage}% ONESIDE
%   \fi
% }

% \newcommand{\HlavickaPriloha}{
% \pagestyle{fancy}%
% \fancyhf{}%
%   \if@twoside
%     \fancyhead[CO]{\small\it P{\v{r}}{\'{i}}loha\ \hrulefill\ \thepage}% TWOSIDE
%     \fancyhead[CE]{\small\it\thepage\ \hrulefill\ P{\v{r}}{\'{i}}loha}% TWOSIDE
%    \else
%     \fancyhead[C]{\small\it P{\v{r}}{\'{i}}loha\ \hrulefill\ \thepage}% ONESIDE
%   \fi
% }


% \newcommand{\HlavickaLiteratura}{
% \pagestyle{plain}%
% \fancyhf{}%
%   \if@twoside
%     \fancyhead[CO]{\small\it \bibname\ \hrulefill\ \thepage}% TWOSIDE
%     \fancyhead[CE]{\small\it\thepage\ \hrulefill\ \small \bibname}% TWOSIDE
%   \else
%     \fancyhead[C]{\small\it \bibname\ \hrulefill\ \thepage}% ONESIDE
%   \fi
% }

% \newcommand{\HlavickaRejstrik}{
% \pagestyle{plain}%
% \fancyhf{}%
%   \if@twoside
%     \fancyhead[CO]{\small\it \indexname\ \hrulefill\ \thepage}% TWOSIDE
%     \fancyhead[CE]{\small\it\thepage\ \hrulefill\ \indexname}% TWOSIDE
%   \else
%     \fancyhead[C]{\small\it \indexname\ \hrulefill\ \thepage}% ONESIDE
%   \fi
% }

\makeatother

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%% VLOZ=INPUT %%%%%%%

\newcommand{\vloz}{\input}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%% REJSTRIK %%%%%%%%

\makeatletter
\renewenvironment{theindex}
               {\if@twocolumn
                  \@restonecolfalse
                \else
                  \@restonecoltrue
                \fi
                \twocolumn[\phantomsection\addcontentsline{toc}{chapter}{\indexname}\@makeschapterhead{\indexname}]%
                \@mkboth{\MakeUppercase\indexname}%
                        {\MakeUppercase\indexname}%
                \thispagestyle{plain}\parindent\z@
                \parskip\z@ \@plus .3\p@\relax
                \columnseprule \z@
                \columnsep 35\p@
                \let\item\@idxitem}
               {\if@restonecol\onecolumn\else\clearpage\fi}
\makeatother

\newcommand{\VytvorRejstrik}{
\printindex
}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%  INFORMACE PRO PDF %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\AtEndPreamble{
\hypersetup{
pdfencoding=unicode,
pdftitle={\TitulPrace. \TypPrace},
pdfauthor={\JmenoAutora{} (\Dnes)},
pdfsubject={Masarykova univerzita, P{\v{r}}{\'{i}}rodov{\v{e}}deck{\'{a}} fakulta, {\Ustav}, Brno \RokOdevzdani},
pdfkeywords={\KlSlova},
linktoc=all,
breaklinks=true,
colorlinks=true,
pdfencoding=auto,
%% pro dalsi mozna nastaveni viz http://www.tug.org/applications/hyperref/manual.html
}}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% VYLEPSENY VZHLED OBSAHU %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% \usepackage{tocloft}

% \renewcommand{\cftbeforetoctitleskip}{21.5mm} %%% Mezera pred nadpisem - needitujte
% \renewcommand{\cftaftertoctitleskip}{6.5mm}   %%% Mezera za nadpisem - needitujte

% \renewcommand{\cftchapfont}{\bfseries}        %%% font nazev kapitoly v obsahu
% \renewcommand{\cftchappagefont}{\bfseries}    %%% font pro cislo stranky u kapitoly
% \renewcommand{\cftchappresnum}{}     %%% pred cislem kapitoly se vypisuje text ``Kapitola''
% \renewcommand{\cftchapaftersnum}{.}           %%% za cislem kapitoly je ``.''
% \renewcommand{\cftchapnumwidth}{5mm}         %%% mezera za cislem kapitoly - v pripade potreby zmente bolo 22
% \renewcommand{\cftchapleader}{ \bf\dotfill\ } %%% oddelovac mezi nazvem kapitoly a cislem strany

% \setlength{\cftsecindent}{6mm}                %%% sirka odsazeni urovne podkapitoly
% \setlength{\cftbeforesecskip}{0.7mm}          %%% vertikalni mezera nad polozkou podkapitoly
% \setlength{\cftsecnumwidth}{8mm}              %%% mezera za cislem podkapitoly - v pripade potreby zmente
% \renewcommand{\cftsecdotsep}{3}               %%% hustota vyplne mezi nazvem podkapitoly a cislem stranky

% \setlength{\cftsubsecindent}{14mm}            %%% sirka odsazeni urovne odstavce
% \setlength{\cftbeforesubsecskip}{0.5mm}       %%% vertikalni mezera nad polozkou odstavce
% \setlength{\cftsubsecnumwidth}{10mm}          %%% mezera za cislem odstavce - v pripade potreby zmente
% \renewcommand{\cftsubsecdotsep}{3}            %%% hustota vyplne mezi nazvem odstavce a cislem stranky

% \newcommand{\VytvorObsah}{\tableofcontents}
